曼聯一場大勝打了誰的臉 這次真得支持摩連奴

4-1，曼聯取得了今季迄今為止，最大比數的一場勝利。但就在這場大勝之後，摩連奴卻享受不了多久的喜悅，因為他依然有著一道超級難題——到底該不該棄用普巴。

過去整整一個月，曼聯的戰績都異常糟糕，輸波和波是主旋律，紅魔和摩帥因此遭受了聲勢浩大的批評潮。摩連奴頂著生死存亡的壓力，在這期間開始了一項試驗——棄用普巴。打阿仙奴，普巴坐在了後備席上，曼聯2-2戰平當時19場不敗的阿仙奴。打富咸，普巴一秒鍾時間都沒撈到，曼聯4-1贏波，打出賽季最大贏波比數。

於是乎，不可避免的評論出現了——缺誰誰尷尬。問題來了，沒有普巴後，曼聯是否變強了？不管是從比賽結果看，還是從比賽過程看，答案都是肯定的。面對阿仙奴，曼聯的逼搶和壓迫的確做得更好，並且反擊速度也明顯加快，這為他們逼平近期狀態極佳的阿仙奴打下了基礎。

而今場面對富咸，曼聯的逼搶讓人刮目相看，對手整場比賽幾乎都無法舒服出球。更讓人忍不住點讚的是，曼聯的流動性更強了。看曼聯此前一段時間的比賽，總是給人們一種印象——紅魔踢的太僵化，球員似乎是站著踢球。此番踢富咸，曼聯的無球跑動和有球跑動都非常積極，這讓曼聯的進攻難以防範，防守也能更有壓迫感。

這就是曼聯棄用普巴的原因。《每日郵報》評論指出：「沒有普巴的情況下，曼聯看起來流動性更強，也更有凝聚力了。」何謂凝聚力？可以換個詞，那就是整體足球。球員們都願意為球隊的贏波，而不懈奔跑、傳球，一切都是為了贏波，這就是凝聚力。而這種踢球態度，不正是摩連奴一直所追求的嗎？

誰也無法否認的事實是，有普巴在場上，曼聯踢的是另一種足球。普巴缺乏防守紀律，這是摩連奴最無法容忍的。出名教頭桑拿士直言不諱的指出：「普巴輕而易舉的就把中路的空當暴露了出來，他確實能在前場製造一些威脅，但當自己球隊的後衛面臨壓力時，他就不在了，他就像一個在操場上追著足球的小學生。」

更讓摩連奴無法接受的是，普巴總是拖慢曼聯的進攻節奏。普巴技術出色，但他拿球時卻總癡迷於表現自我，而摩連奴的追求是，球員一腳出球，閃電般的把皮球推進到前場，形成神速反擊。無奈的是，今季普巴出場的比賽，曼聯幾乎打不出像樣的反擊。在意甲時，比賽節奏相對較慢，普巴有機會去粘球表現自己。但在快節奏的英超，癡迷個人小技術而拖慢比賽節奏，這是不被允許的。

既不能有效支援球隊防守，又拖累球隊的反擊節奏，這不就是在和摩連奴的戰術背道而馳嗎？地球人都知道的事實是，摩連奴強調防守，主打反擊，可普巴如今的存在，卻讓摩連奴的戰術處處受到掣肘。看到這裡，你也就能理解一點，為何摩連奴總是和普巴之間曝出負面新聞，甚至衝突，這是他們踢球理念的相撞。現在，摩連奴終於決定遵從自己的內心——棄用普巴。

條友次次都拖慢嚟踢

喂尊重吓話曬都世界盃冠軍中場

贏車仔/鏝城/阿仙奴先出文ok ?

贏隊榜尾打哂飛機咁

摩佬屌鬼話唔比佢買人
普巴未你當初用1億買返黎
買左你又唔識用
成個世界得防反,又唔識教人進攻
都唔知玩死左幾多進攻球員

打得一場得一場
機會愈來愈少

廢蛇免費踢走，你1億簽返黎

屌你贏一場都打飛機打到咁。。。

喂大佬好耐冇贏過谷得好辛苦啊

上場對阿妓都係用殺傷戰術, 今場對榜尾咋, 佢地啲防守咁撚屎

上季lkk初黎普巴打反擊長傳咁撚準 呢季完全鳩黎 明係反你摩佬啦成日單單打打

唔知以為岩岩拎撚完英超，原來只係贏左隊排緊20既

唔打飛機等幾時？

富咸平均每場失球數係2.25

見佢地開心到就黎要book多次巴士大叫魚奶凸

阿妓嬲到

好撚嬲，淨係多隊垃圾八分咁大把